Router路由器 集中討論區(18)發問前請細閱置頂

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得

方形屋：
單Router用家
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800+: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300
$1500+: EA9300 / Synology ac2600
$2000+: GT5300 / EA9500s
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88u / AX8

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

ASUS Aimesh: (擴充/入門之選)
適用於以下機型：
RT-AC66U B1
Lyra Trio
AC68U
AC2200 Lyra
Blue Cave
RT-AC86U
AC3100 RT-AC88U
RT-AC5300
ROG Rapture GT-AC5300
RT-AX88U
ROG Rapture GT-AX11000

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Big Brother is WATCHING YOU!!!

留明

千幾呎長方形1000m, 係唔係應該單router (AX8) 好過 Mesh (RBK50)? 得千幾尺Mesh係唔係太浪費？

但Mesh佢建議唔好格超過兩幅牆。
依家用緊呢個大陸野太廢， 有冇其他更好更抵玩嘅推介？

Lm

今日送貨

買左ea7500 v2，2.4ghz個wifi好似成日會死十幾秒
5ghz就要著mon先收到msg

有無巴打用緊都有呢個問題

用落RBK20 同 RBK50 係唔係覆蓋範圍嘅大細分別？ 大家速度係唔係都可以跑盡 1000m？

Welcome,見到個價錢有啲心傷 不過我正式用左1年多啲 無病無痛。 全家都開心使用中

Rbk50速度上係快過20，我諗你係lan會易啲跑盡1000m, wifi就睇你device

試下set死一個channel?

RBK50 同 Synology RT2600ac + MR2200ac 邊個勁抽啲 價錢相近，但 RT2600ac 網上有極高評價。
定係屋企範圍細但係要穿2-3幅牆 RBK40/20 都夠做？

好，等我試下

穿牆真係好難講，睇你福主力牆定點
我覺得主力細牆rbk20穿一福都頂哂

搵到synology router嘅自動安裝entware-ng嘅shell script，原來有用家寫好哂 咁第三方軟件庫就同openwrt、蕃茄、merlin...等等一樣嘅，搵日測試先

router嘅kernel新過asuswrt-merlin，華碩仲係2.X kernel，wireguard唔使諗，synology rt2600ac 係4.X就實得

一幅主力牆，兩幅普通牆，好唔好去馬RBK50？見佢6天線接收能力應該會好啲。

想問下巴打你係唔係隔一幅牆，佢就自動幫你轉2.4G?

又唔係，會過一段時間先會

係咪已經無咗大專院校個優惠？

30號完左

930過咗了

咁依家買兩機係咪好唔抵

我諗住直接官網上50 佢40/20貴Amazon 太多。

已經喺呢位synology router嘅玩家個gitlab 用咗佢嘅syno-router-scripts.sh all in one 安裝script，成功安裝咗entware-ng

同asuswrt-merlin一樣咁玩，不過裝喺SD Card, 安裝番啲基本工具好似netcat, bash5之類，摸熟佢個linux架構就試吓裝stunnel+3proxy

你係大專一定唔抵

上netgear 旗艦店買1781有100超市現金券

或者你可以Facebook 問佢個優惠可唔可以做比我

Vin巴啲教學真係好深入
比著我連點用都未知

新po 留名

留名學野

想用SSR 既話, 用邊度ROUTER 既SETTING比較易搞?

之前部垃圾linksys
速度奇快
但係電腦插lan線速度正常
只不過係狂斷
突然search唔到wifi
Reboot reset 都冇反應
網上爬100M
上面8舊幾好似用唔著
1個router方形屋邊隻抵屌？

想問下係咪set錯左野？

ShadowsocksR 要router有裝entware-ng軟件倉庫就簡單啲，有opkg命令管理軟件，如果你係flash asuswrt-merlin，有安裝entware-ng嘅話，可以用我寫嘅自動安裝shadowsocks-libev嘅script，呢個係原裝shadowsocks ，

ssh去router，copy&paste啲code，名叫install 然後

chmod +x install && ./install

等完成，怕麻煩就直接命令行輸入下面命令

wget —no-check-certificate -O install https://pastebin.com/raw/fdzT8NJp && sed -i ‘s/\r//g’ install && chmod +x install && ./install

成功安裝咗之後會隨router起動成為系統服務，開關script喺 /jffs/scripts/ss-init

/jffs/scripts/ss-init start | status | stop

shadowsocksR喺entware-ng軟件倉庫裡面有，但我冇用過shadowsocksR，亦唔推薦用，因為項目主理人已經放棄，年幾兩年冇update，亦冇人接手，shadowsocks-libev項目係仍然活躍開發

連左？

好亂 ......
唔知點解個主連到 反而個衛星機離線

衛星上到網？
你check下主同衛星firmware係咪一樣

粗略講吓entware-ng，呢個係一個類似 iOS app store或者Android play store嘅軟件倉庫，配合一個管理工具 opkg命令，可以輕鬆安裝router廠家提供以外嘅第三方軟件，令router功能最大發揮效能，成為一個家庭小型server

項目github

呢個附加軟件倉庫唔止router嘅第三方firmware用緊，ARM架構CPU嘅NAS都可以用，我有台入門級DS218J就安裝咗，並安裝咗NAS冇提供嘅工具

早幾日安裝咗tor+polipo作為全屋裝置嘅tor代理，因為iOS 裝唔到tor，所以router只要有entware-ng一樣可以安裝

通過iOS 設置用NAS嘅HTTP代理連接網絡，Safari就可以用TOR上lihkg，所以router一樣可以用到，相同嘅software repo

自從發現synology rt2600ac 都裝到，我諗以後唔會再投華碩陣營，變節鳥

我下隻想用單隻既synology mesh

以前做華碩router免費打手，而家轉軚做synology router免費打手

不過佢嘅軟件真係好鬼正，仲有online嘅技術支援 真係搞唔掂咪搵佢

佢做介面好有心機
Mr220ac單隻用唔知有無問題
我開始對伸出型天線無咩好感

NAS嘅軟件中心可以加入第三者開發repo,但router就冇得加，我諗係群輝特登閹割咗，廢事影響自家NAS銷路，由其係低端型號如DS118J呢啲

同樣NAS嘅VPN server addon冇Router嘅VPN Plus addon 咁多類型，又冇DoH Cloudfare DNS, 等用家買齊佢一套西裝，都好蠱惑

Reset左setup過唔知點解咁

唔連衛星，就咁router得唔得？

唔得........ 好怪

返保養商問下

ac86u千二入手
可以拎部ac55uhp做media bridge

上個月轉左hcg 2.2g上網 請問有咩router 推薦? 現在用緊ac86u

依家部ASUS N56U用左好多年，成L日斷線，岩岩轉左上網，屋企800呎，要穿一個主力牆，應該用R7800定係Velop ac2600邊個會穩定D?華碩用到有D陰影

最終都係pc到setup先搞點 唔知點解App set唔到.......

想問下主機係廳 入左房會自動連去房部手衛星機到 但好似差唔多半分鐘先會自動轉 唔係即時轉？

會唔會你衛星同主router距離太近？

應該係

speed

你衛星都去到400mb其實幾理想，我得2-300

有velop既筆直梗係買velop喇

巴打你500m? 咁睇落去都幾理想
我有線寬頻500m唔知點解咁慢... 係唔係硬件問題？

遲吓轉1000m, 唔知用RBK50 會唔會有改善？

linksys velop個價同r7800好似差唔多

唔推薦 netgear r7800

睇你要 router 性能定係
覆蓋

正解

我香港寬頻1000m

用緊部iphone 7

急 nordvpn用落orbi rbk40 掂唔掂！

轉咗netvigator 1000m上網，用r7000原廠 firmware 插線行得200m，之後刷咗merlin有800m，不過wifi喺刷嘅前後都冇分別，得150-200m，係咪由佢算，定買部ac86u，會唔會有幫助?

你主router附近speed有幾多？

你去番app到睇 你衛星機連接係5g 定2.4？
就咁睇你d機好似連緊2.4g

冇budget但想both

咁你可以玩mr8300 先，唔夠可以加velop

大概喺咁上下浮動

求救
用netgear r7000p
頭先update死左
而家剩係power橙燈
192.168.1.1入唔到
有無咩方法可以重裝到？

又係R7000p
重伏

Mr8300

岩岩睇完呢部好似好吸引

應該狗衝佢

Hktv mall買有冇伏？

夠竟有邊部唔伏

用網頁版睇唔睇到用2.4 or 5g 連？

已經係5g了

村屋撚無光纖 想問下邊款router用4g sim卡較好

R7000唔見單係咪無得保養？

M1

有無平啲1k左右

依家買wifi 6係咪唔太抵
隻隻都成3k
同埋好想問，係router set VPN，但第時ISP block連登，係咪都冇用?

server mode 當然冇用，用返isp去直連，喺router用client mode連外地vpn就有用，即係咁

以VPN供應商嘅gateway做連接互聯網出口，全家裝置通過router就會通過VPN連接

即係咁先有作用，router「虛擬移民」咗去日本

師兄，唔好意思，我係新手
想問下你係用咩router，同埋係咪要被錢買你個個vpn gateway?

synology rt2600ac, vpn幫襯nordvpn, 呢間

有疑問
其實係咩情況先用vpn?
長開咁用定有需要先開？

Synology 原廠firmware已經有openVPN client 可以直接裝nordvpn落去？

有需要先開，會影響全家裝置

某啲裝置可能set 唔到VPN嘅，但又要用VPN改變IP扮當地用戶，例如以前BBC iPlayer，嗰時唔使license ,但會check係咪英國IP，某啲電視機牌子冇得設置VPN亦冇軟件，想喺電視機睇就要靠router駁去英國嘅VPN扮英國佬

另一個就係封鎖問題，某啲ISP嘅 IP range被blacklist，通過vpn先冇 「access denied」

可以，nas同router都得，用openvpn，下載佢啲server ovpn config，import入router，入番自己account就得

暫時只係想係電話用 隱藏ip去覆野
我諗長開都得掛

nordvpn支援synology nas，即係router一樣得

長開冇問題，如果家人唔成日接去淘佬，否則會繞地球一圈慢好多，另外hkepc唔係香港IP login唔到，要揀香港server

Citibank 香港如果唔係香港IP都login 唔到，我好似試過

咁樣有款1.1.1.1 warp app點睇 佢都有得隱藏/轉dns同up

唔係100% hide 到real ip，好多站都唔得，會顯示真實ip，主要係用佢嘅DoH、DoT加密DNS 服務，華碩最新merlin firmware都有加入去，可以用Cloudflare嘅DNS over TLS，勾返DNSSEC就得

咁nord好似好好多
我見nord條台灣link講到會長開咁用咁

試下Reset 過
或者試吓用lan線連睇吓咩speed

要hide real ip，用傳統VPN喇，一係自己買vps搭

VPN要「智能」選擇邊啲用VPN連接邊啲唔用，只有wireguard vpn可以分流，否則要分流要用socks5或http proxy，通過PAC file分流

nordvpn 冇得分流，用openvpn同IKEv2 vpn

Synology router咪唔駛煩

VPN 用client mode要係第二個地方做server，唔買商業vpn就要自己買vps自己動手，或者外國有fd，佢個router/nas/raspberry pi長開又開個account比你先得，唔關router事

如果係講server mode，咁sysnology敢講佢嘅vpn功能贏哂市面上家用router咁滯，D-link有L2TP/IPSec就冇openvpn，華碩就得openvpn同pptp vpn，其他都係咁上下，只有synology有咁多類型VPN可以選擇

終於送到

其實我唔明D人點用VPN再加TOR黎上網。因為我就咁用TOR都慢過56K,仲要加埋VPN真係好慢

利申：幾年前就上網有人教代理加個TOR好似話唔係國家級重犯既話。基本無可能查到。除非衰on9自己留左D痕跡。即常用名或者密碼。字等比人推理出

點解仲有插 插座版本買既？咩型號？

Vpn真係好L複雜既野黎即係無得揀乖乖旁水

插座個舊野係唔係張個主機訊號放大？

4g sim card router, Asus 4g-ac68u定netgear r7100lg無咁多鑊氣,
本身舊router都係4g router但係不停no connection要reboot,
如果m1要再買多個router唔化算

收到貨，已用緊，可以開估。

我係Amazon UK買，三雀插
稅後£87.49，再加£21.56直送香港
Total 千一有找

我估係rbk30，喺orbi個app睇主機係rbr40

tor可以去darknet，有啲論文庫由於有copyright，只係擺喺onion site，要靠tor先access 到，明網同暗網兩個世界嚟嘅

AC86U都食得幾多RAM

會唔會開得太多服務？ 如果用merlin firmware，有usb stick裝咗entware-ng，自己加個swapfile， from snbforums post

Its there in the wiki page

Assuming you have 1 hdd 1 partition whith no lable and mounted. I am using a swapfile. ssh to router

dd if=/dev/zero of=/tmp/mnt/sda1/swapfile bs=1024 count=512000

mkswap /tmp/mnt/sda1/swapfile

swapon /tmp/mnt/sda1/swapfile

echo '
#!/bin/sh
#
# Turn On Usage Of Swapfile
if [ -f "/tmp/mnt/sda1/swapfile" ];then
swapon /tmp/mnt/sda1/swapfile
echo "Turning Swapfile On"
fi
' >> /jffs/scripts/post-mount

chmod a+rx /jffs/scripts/*

我都唔係問tor有咩用。我係問。點解D人用tor好似唔慢咁

ExitNodes 可以簡快啲嘅鄰近地區，編輯torrc，加入

StrictNodes 1
ExitNodes {sg},{jp},{kr},{my},{th},{us}

越接近香港嘅會越快，但就損失咗部份匿名性

睇Tor manual 可以設置好多嘢

幾時出個教學

唔使喎，成本manual喺喥 我都係以前睇佢學到啲

有點兒專業

呢隻好方便 有插頭就搞店既mesh
香港都停左賣 好可惜

用返asus firmware就算，唔想搞merlin
有開AiProtection同Adaptive QoS 用到70% RAM
但閂左都係用咁多就照開

如果主router 連lan比電腦,speed幾多？

Rbw(wall) 30來

重點係平

我想問明明部腦同router 都support WiFi 5
但係都仲係連緊WiFi 4
有冇得up佢上WiFi 5?

想問吓用orbi嘅各位有冇試過呢個問題?

小弟用左成年都無事

會唔會自動更新之後出事

用咗一日冇斷過

唔好意思 想問個問題
用hkbn modem 直插PC上到網
用modem插router就上唔到網
有無人知係咩問題

用AC86U
唔係router問題 試過轉第個都唔得 thanks!

好小情況，除左主同衛星唔同firmware

我想知可以點樣用router Block Facebook,YouTube,whatapp果Ｄ app
我想比屋企人(藍絲)體驗下係大陸生活感覺。

早排買左
EA7500v2
一開始係做到5xx MPs download

近排發覺wifi有時會冇啦啦變得好慢
speedtest dwonload得返幾1X Mps
明明得1個device 用緊
想問有冇咩特別野可以set, 定係router本身有問題

唔好咩都自動
睇置頂

用緊AC68U，網上行1000mb
cat 6線直插主機有9xxmb, 但經router 就成日會自動得100mb 左右，或者要重新開機或重插先去番正常，
reset 過router, 想知係咪setting 問題

試左幾個SETING 都好似差唔多
5g冇得set 80Mhz
可能關部iphone事都唔定reboot完去返200幾Mbs

正常都有得set死個頻寬啵

條線用乜嘢線？

睇漏cat6, sor

咁可能setting

最近換咗rbk20, 發現上網周不時會斷線, 睇live成日睇睇下就斷咗要過一陣先再load得返. 用lan同wifi連都係會斷, 有冇巴打都係咁同有咩方法解決?

係主router定衛星係咁？ 放太遠定點？

千幾尺長方形rbk50 定 rbk23好？

兩隻mesh都應該夠曬

拎上行換

Ac86u如何

Lan線連接好爽

但點解我入左房佢好遲先連去衛星機到
有冇野要set ？

圖4入左房4分鐘仲連緊廳部主機
WiFi 弱 佢唔係會即時連你最近個部？

用緊netgear 7800, 有冇人知可唔可以set nordvpn 落router度
我見佢個vpn setting淨係可以將router當vpn用, 而唔係比vpn router用

google完, 原來要刷firmware先得

基本Netgear隻r7800行高通cpu 就好多野都唔支援

用Orbi 使唔使好似一樓咁set up ？

點樣先可以將佢轉做5g? 兩個都擺喺廳入房都收到300m以上，行5g。 將一個擺喺房入邊，距離客廳隔左兩幅牆，收得2.4g(但佢顯示ac) 得50-70m

其實我以前都有諗個點解唔係即刻連，但發現如果得關左衛星，間房係連廳個個得半-1格signal. 姐係證明可能係個app轉唔切。但事實係連左

好似我尾房衛星二同房一衛星一一樣。入到尾房仲show連住衛星一，但其實係連左衛星2。 因為我個到係衛星1遠，無可能連wifi滿格

試下用網頁版set唔好行diasy chain,睇下得唔得

佢地區無香港?同最大唔係可以13xxMbps?

呢個係定時開關?

5g冇三位數頻道...

地區點會係香港？
Daisy chain意思係主—-》衛星1—-〉衛星2
依家想你關左佢，就會變左stat topology
即係主——》衛星1，主——〉衛星2（你可以參考下第一頁floor plan,我用緊rbk23,係用star topology)
睇下邊個較果好.因為mesh機有時跟你屋企地勢而決定擺位，石屎牆唔係咁易穿透。試下放係唔同位，貼係走廊附近較果會好啲。

有冇得改佢上限做1733 + 866 Mbps?

無得，rbk53貴過rbk43/23係因為佢主同衛星之間連接用左1733依條獨立channel.而rbk43/23就係用866來連接主機同衛星。所以rbk53個coverage係大同快過rbk43/23

屋企九百幾呎以上用無線連接 好唔穩定 間屋仲要z型咁款
有時擺尾房試好多位都係咁 香港d牆 幾勁router都冇用...

好在裝修個時有叫師父裝埋lan入牆去房 以家mesh用lan 連屈機........

好少入硬件台 但今次真喺要大家幫幫手

M1算係好夠用 放心

平平地 R7000/AC66U B1

想問下Netgear 有冇得定時開關？想夜晚夠鐘數就斷自動Wi-Fi，朝早自動開返？

plan係1Gbps,modem連電腦得500Mbps,router WiFi連電腦得50Mbps
ac68u

唔見有

Router放中間小小得唔得

個R8500熱到屋企個木地板裂開左
如果想換ax係咪rx8最好？
會唔會都係咁熱架

或者移過去父母房同廁所中間？

因為有熱脹冷縮先會爆既
Ax8無話最好 因為少人用 無乜實例
我個人認為唔錯既

唔該巴打提議
我強行將ROUTER拉近黃門2米左右
我個位置收到2.4GHz 2至3格
好可惜5GHz 繼續收唔到

起碼叫做有WIFI穩定收到
唔該巴打

父母房同廁所中間冇3腳插 手上未有拖板係手
我晏啲會試一試呢個位
唔該巴打

我會揀ac86

可唔可以解釋下？ 之前用過r7000刷左rom, 跟住搬屋未買新rounter

刷rom多
Aimesh
直企慳位
博通cpu
差唔多

Wrt32x
1.8Ghz marvel u刷機專用

之前冇睇過呢隻，岩岩search左下。好似幾正，好岩打機用，但有d comment 話會成日斷線？ 有rom刷完會穩定d ?

mu mimo有咩壞處？

唔係壞處 係觸發唔到功能不如關左佢
你當佢個觸發連接要串聯 其中一部唔支持mu mimo就會斷纜

Linksys WRT 系列包穩陣

黎緊會唔會有巴打出netgear mesh AX6000

當年wrt1200ac 出左半年有問題成批停產

將會由100mb上1000mb,唔會用咩特別功能
請問㨂ac58u/ea6350v3 呢兩部得唔得？

同埋以上兩部係唔係用電話都可setup?thx!

有冇話買Router去邊度買好

其實買行貨就得
個人認為

決定放7500v2入tp-link隻ax50， 平平哋玩下wi-fi六都好

Router用咁耐嘅嘢，貴少少好過，TP-link出名伏，仲係免費DDOS工具，後門更加必然嘅事，屋企裝置第一度防線，諗清楚先好

想買Netgear Orbi RBK50
係咪無得轉3rd party firmware
Orbi有冇得set VPN
用戶可以set 幾多SSID

好似冇VPN Client mode

呢期似乎synology ac2600 最好玩

村屋三層，Hkbn 1000m 寛頻 setup左係中間個層個房，地下同頂層各拉左一條入牆上網線去中層個房插住hkbn個路由器，請問應該要如何設置全屋WiFi 網絡?應買那個router?跪求意見

兩個ssid
Orbi好似有vpn （好似）
暫時50好似有得刷firmware

直接換mesh（rbk53),你本身有lan 線就可以用有線既方式連接。可以做到同一個ssid。再每層放多個衛星係你收唔到wifi signal既地方

感謝，官網買係味最平？是否3件套裝？

係，街買平啲，但官網送到上門
你2/f 放隻主router. 1/f & 3/f 放衛星（用lan 線連接）
每層唔夠既話再另外買單支衛星放係你想放既地方。

簡直冇得頂，唔使flash third party firmware,都可以裝好多嘢，裝個ubuntu linux入去都得，有高手玩家寫好晒shell script

連軍1570終於到左

屌太撚衝動唔記得咗

但係本身已經用緊華為modem應該點搞

華為光籤貓理論上唔會，因為如果做ddos工具太明顯，全部來自pxxw網絡，鬼都知有古怪，而且呢樣冇得避，但router、電視機、電話呢啲就機會大，幾年前已知支產路由器firmware有後門

隨便搵吓大把，多數支產

點會放ea7500v2換ax50
先唔講tplink垃圾
Ea7500v2已經好快

未睇到你哋回覆已經入咗ax10，
點解個網絡速度有時會係960有時得六百幾有時又食得曬1200， 明明瞓喺張床都冇喐過

請賜教：
邊隻牌子路由器穩陣？
邊隻牌子手機防毒軟件穩陣？

屋企400幾呎 想換ROUTER 平時放係房 想廳出面都收得好D有咩推介?

睇咗頭post 未

sorry!

本身用緊NETGEAR R7800，
跟住老豆無啦啦買左個 Linksys Velop ac3900。
而家將牆身條LAN線轉插落Linksys到，
跟住加一條LAN線係連Linksys同R7800到，咁樣插法有冇問題?

屋企有三部電腦，兩部靠HOMEPLUG上網，Homeplug係繼續插住係R7800到。跟住上面咁插完之後，一係上唔到，一係上到十幾分鐘就斷。
想問下有咩解決方法??

有冇ching有係屋企裝cam？你哋用咩牌子？

唔知點避免支那嘢

R7000用咩firmware好？

睇左po頭

<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3

ac66u 邊到會買到 平過800

電腦一下載野
全家wifi就上唔到網
關唔關router事？
部router差唔多十年前

弱弱一答

屋企3部機上網

有3枝node ,每部都插 Ethernet位 上網 唔係最簡單？

如果電腦可以行wireless 連仲方便

唔用homeplug改用velop出lan

關事，router老化

想問下 如果有天線跌爛左有冇得買返條原裝天線

因為我見到除左HOMEPLUG仲有3條LAN插住部ROUTER，不過無問到係連住D咩。
部VELOP得兩個LAN位唔夠插。

仲有想問埋
如果VELOP 每間房放一個 ，R7800放廳，
R7800有冇得SET到唔洗手動轉WIFI?

咁睇黎都係要返去R7000/AC68U之爭

岩岩買左AC68U

係大舖買？ 而家幾多錢到？

未

asuswrt-merlin
自己google 下, easy, functional, and useful

好的唔該你

岩岩係中央田買齊頭1200蚊
問埋7800，賣1190

唔好意思....我自己都打錯型號
我買果個係ac86u

但86u 1200又ok wo

差果少少唔好慳呀巴打

wrt1900acs 穩到仆街

有冇人知黃金有冇得買 lan線嗰隻水晶頭但係唔使用夾

一樣之前去中央田買
仲抵過price報價開心使用中

買個switch咪得
Homeplug係極度唔穩定

唔可以咁set

有冇4G router介紹唔洗太勁

住村最快得8mb 仲要成日斷線
所以開咗個無限21mb plan諗住share wifi用

wrt系列之前有過一堆炮灰先到今日隻wrt1900acs

$1200蚊價位 我買ac86u唔好？

好想隻r7800快啲死換隻router玩

咁就決定86U啦, 拿拿林換左新屋隻大陸野

21m電腦應該唔夠快
今時今日 100m都幾汶水
21mbps = 2.63MB/s (實際得15mbps- 20mbps :
1.88MB/s- 2.5MB/s)
100mbps = 12.5MB/s（實際得8xmbps: 10-11MB/s)
一隻usb 2.0 device嘅傳送速度為25MB/s-30MB/s已經好慢，抄寫一個5GB嘅file都要2x-3x分鐘
而家 一隻hdd 100-120MB/s已經唔算快
ssd講緊去到15GB/s
而且 netflix 4k basic requirement都要25mbps

btw
4g router有 4g-ac53u
4g-ac68u

咁睇你要wifi 定lan為主，一個arm u 一個Broadcom u

ax88u 同rax120 邊隻好?

皆因屋企比較偏僻 收得唔多好 所以都冇辦法就算我4g全速都係得~30Mbps左右
限速4G已經快過我平時用pccw電話線

巴打有冇邊款推介？唔洗太勁，反正都唔會用得著

我見2手AC68U
550蚊左右,想問下大唔大伏?

上面覆咗你

請問有無orbi用家，可唔可以教下點熄左個Armor
完左個試用完全搵唔到係邊到熄

Aimesh其實幾正......

做子機個部好方便set完可以拎去唔同位置擺
Lan連接更加唔洗講.......

Oh miss咗
感謝

Google終於更新

出咗Nest Wifi

新買左隻4g-ac68u

但發覺用wifi 經固網isp出街, 會連唔到好多手機game，但上youtube/普通上網冇問題

轉4g mode 經wifi就連到game

用返舊router亦confirm isp冇問題

有冇ching 可以比建議咩setting出問題多

香港有無行貨先

啱啱買咗隻ax4 wi-fi係直頭load空氣， 用都用唔撚到， 入到去電腦管理介面， lag撚到爆炸， 點解會咁撚樣呀

Apps呢？

唔得呀根本上係連接到但係load空氣， 所以唔會連接到apps

請問如果我的計畫只有一百M
但想由使用中的tplink ac路由器換新型號的ax路由路
速度是否不會有大改變?

隻rax40仲廢過tp link AX10，rax40行得5xx-6xxmbps，AX10 7xxmbps起跳， 而家個心唔知點，rax40 仲慢過中階AC router ，想換asus GT ac2900

屋企行100MB
有冇必要買802.11ac router？
想買部整到vpn既router
買邊部好？

講過煙條cpu無咩好下場

次次有人問我都有講 但係無人信我

我又何嘗又唔係煙條野買黎玩鳩自己

之前你用過煙條
你而家用r7800

煙條router產品唔多
但係用家慘況屍橫遍野
唔駛試都知有伏
切身既iphone 11 系列又係煙條modem
又係大伏

冇ax client 就唔會有大改變

新電腦係行ax

RT2600AC

係WIFI行ax
電腦又係行ax
先有用

用緊最新 laptop？
ax wifi 改善左多client連接嘅問題
理論上要 夠多ax client 先體驗到個提升

否則只係ax router 新硬件 帶來嘅速度改善

yes 10th gen ice lake

關cpu事咩？應該冇built in modem/lan card
邊部laptop？
要佢個lan card 有寫support AX先得

原來唔係跟cpu

諗緊換唔換router好
有ax電腦就梗係用ax router
[順便換走個tplink]
但一來唔知屋企個plan係200定500M 就算用ax都唔快得多
二來ax都貴 學生哥冇錢

得一部半部 ax client 唔洗換啦
揾部手機/pc 行下speed test 大約估到個上限
幾多筆值呀？
買部正常嘅ac router 都夠嘅
ax 依家太新 係貴啲 1000走唔甩

如果google wifi係3頻，我諗都多人會一戰

無開過 如果唔得rest佢

到最後真係要成隻reset巴打想問下你個5g wifi最快有幾Mbps?用Speedtest

睇我floor plan,第一頁有寫哂

見到，感激不盡
因為我自己用緊隻rbk40既用緊pccw 1000
早排測速wifi得32x左右，lan線得500幾
咁我就諗係咪防毒個類野阻住左，搞完一輪最後熄到
Lan線就上得返9xx，但wifi始終都係得3xx，唯一得新買返黎個陣試過上5xx，搞左好耐都唔知點解。

買佢不如買返MR8300

iPhone 7+ 用緊Rbr20

唔知係咪隻rbr40壞 真係衝唔過350

會唔會附近多干擾？
我之前舊屋用AC68U wifi可以上400Mbps , 之後搬左黎而家呢度 無論點放點set wifi都係過唔到150Mbps 因為附近search到成30-40個WiFi
之後上年電腦節買左rbr20 就WiFi 個speed可以上返咁高

*用緊500Mb plan

你用咩device測wifi?

iPhone7接收 4xx 5G係正常

我隻rbk40 用iphone 11得3xx

Iphone 11 s10+ ipad 全部封頂最多3xx
無輪主機衛星都係咁

雙天線點玩都係3xx-4xx就盡架喇

Rbk40唔係有4條天線架咩？

射出有4天線
收果個雙天線
你懂的

估唔到開頭set機個陣有500幾係過眼雲煙黎既

好多手足都有呢個誤解
Router 同裝置既關係 係一個round trip
好多因素影響速度
Router射出強信號
裝置收到信號 如果射出信號撞哂牆 造成左lose
Router 收唔齊信號就會慢

天線原理都一樣

不如你試下down 過app check附近wifi channel，再入去改小人用既wifi channel.睇下會唔會好啲。另外地區改做美國/澳洲試下。signal可能會強啲

版主

呢兩樣野我都有做到，不過頭先突然發現係orbi個app入面睇自己部iphone發現最底寫住連結速率433Mbps，乜唔係應該係866架咩？

4G router 諗唔到理由唔買M1

Ax router依家無得貪平 唔直上Rax80/ax88u 根本唔上唔落
好老實咁講 500-600 / 7xx 你都唔會試到有咩分別
仲有 千奇唔好手痕走去升Fw
升Netgear 啲Fw 好似賭錢咁

利申 我就Rax40用家 穩穩定定無咩問題
但係千奇唔好去睇Rax80 上次落金的士睇過實物 我依家日日想拎鎚扑鳩爛隻Rax40

做咩咁見外

呢個速度係2.4g先會出現啵433mbps

唔熟mesh 屋企村屋2層
最近續約 isp送左隻ea8300
上面果層成日收唔到
想玩mesh / 解決個signal問題係咪要用番同一隻router先玩到
定搵隻其他linksys都玩到
唔想買多對mesh router 畢竟村屋都係得30mb

2.4g個到寫住得 72mbps係咪真係壞

有冇orbi用家有set vpn係router?

有冇setup guidelines或者網頁係講得詳盡啲

433Mbps 唔係ac 1x1mimo 速度咩

包裝上通常表示係理論值
第一組通常都係指2.4G

2.4G應該真係72mbps
btw你用咩iphone？

Iphone 11 同 pro max

咁真係唔清楚
2.4Ghz應該係齊頭300mbps 400mbps 450mbps 600mbps等制式
正如單眼巴所講433mbps係5Ghz 1x1 mimo ac 嘅制式

btw你係咪隔好遠

睇黎要打上去支援問下

近到直情貼住隻router試

打左上去問，懷疑有支天線壞，要拎上去維修中心check

起碼知道發生咩事先，好快攪掂就以後都會爽

隻router 8月尾先買我一路都以為自己set錯野，因為覺得無咁黑，主機衛星既wifi都衝唔過350，兩隻野已經用lan線連埋一齊

希望在明天
其實350都算快。你睇我floor plan衛星都去唔到咁快

其實用落真係無乜野，係新屎坑就走去跑Speedtest 先發現有咁既情況，知道左個問題唔搞走佢個心會有條刺咁

EA8300 冇得玩mesh喎⋯⋯
其求搵隻玩bridge mode算啦

有疑問都係拎上代理做檢查 爽快解決問題

同我一樣，但當你用左成年，日日返屋企邊到都上到網，就覺得無所謂 以前用home plug得2-10mb，依家200mb+ 。當你試過地獄後。就會覺得好快

咁又唔係
500m寬頻, 主機350m算快
rbk40 2x2 mino backhaul+ 2x2 mimo ac wifi
wifi
理論866mbps

我用緊網上行1000

咁檢查下安心啲

其實用落真係無乜野，周屋行都用到係爽既，不過知道佢有d問題唔整有d唔安落。
Btw唔該哂咁多位巴打

請問pccw 1000m 換asus rt ac5300合適嗎

要買mr8300先有mesh 配搭velop

無問題既 不過差少少上埋ax88u 會好啲

直接買套velop啦
跟手 用部ea8300 做bridge

請問一下 這是什麼問題 （電腦白癡）
就插了線 去modem 然後開機 剛開始連電腦還可以設定 之後就出現紅燈 一直連不到網

這是ac5300

Netgear RAX40周不時都斷線，有冇巴都係咁

用左個幾月..
暫時都沒呢個問題

confirm 一下 駁法

modem》lan線》router wan port
係咁駁之後 熄router 再 modem，等15秒到 先開modem 等15秒 再開router。

光纖線斷左。叫公司過黎

但係我用第二部router係可以正常使用

192.168.1.1都入唔到

睇下有冇插錯線
modem去router條線要插router wan port

再唔得既話你係用咩寛頻mb數？

我個部又係咁，差唔多每個月都會咁著紅燈，我初初以為係光纖問題，我打上去客服，佢話訊號正常，之後熄router再開就無事，但隔一排又著紅燈

試過set channel,搵個少啲人用既channel,但都係咁，有冇巴打知道點解

TP-Link Archer C7
光纖1000m

internet 燈著紅燈 就唔關channel事
你下次router紅燈 望埋modem dsl/pon/link燈(睇邊隻model) 有冇唔正常 有既話就係modem有問題

更正番
睇 modem dsl/pon/line燈 先岩

明白，巴打，下次我留意下先
感謝

終於搞掂了 唔該曬爸打

要穩定係咪依三隻夠做
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3

三隻入面ac66u會比較好

唔該巴打

代理都幾好，試左一輪到最後換左套新既俾我

支那link 問題啦明顯 換走隻支那link 先

Rax40 用家揮手

佢成日冇啦啦爆ping唔知做咩事

wifi 定 lan 先？

WiFi 呀

擺左係咩位？電視機後面？

側邊

擺離電視機遠少少 應該無事

翻去試試先

如果想便便地買MERCY ROUTER SET VPN 大家有無推介?

等ax mesh

唔知Velop 會唔會出

咪撚用支那link

我都等緊佢出

我都係咁， intel真係除咗cpu之外其他全部垃圾 屌佢老母

Velop vs Orbi
大家會點選擇？

喺x都 買咗未夠7日， 可唔可以返去加錢換ax88u

我都係喺邪都買

mesh wifi係咪同home plug一樣？

wifi card

應該好少人兩套都用過

頭post

想換

煙條係得電腦cpu 好，wireless 同高通博通差太遠

台灣巴可唔可以置頂加埋勿買煙條u router

Orbi分主分機
速度會唔會差d
Velop好似冇分主分機
咁揀Velop係咪好d

煙條cpu

高通同博通比都輸一條街 幾時輪到煙條
置頂會加返 買煙條要三思

Orbi ax 2套裝好貴 外國個價要5千幾

Orbi個個唔係wifi 6咩？

So far orbi同velop係有小許分別，但orbi速度上唔會因為有分主同衛星機而速度減慢。
So far 我用左成年都無事，好穩定。

通常啲人2選1。因為多巴打用依兩款，我都推過唔小人用orbi

完全唔一樣，所以價錢都差好多，技術完全唔同

velop冇分主機同衛星，個樣靚仔啲，但少lan頭

靚唔靚仔睇個人我就比較鐘意orbi個樣

利伸 我係貪平同為咗個衛星細舊啲用Orbi

瘦啲嘛，冇咁食位

所以我唔用home plug
可以用mesh wifi?

屌 我又係x都買 $1580苦主
用左咁耐但係無你依個問題喎 係唔係擺得太近電視呀

我未買orbi個陣做左好耐功課，最後我都係好似覺得orbi好過velop。所以買左orbi,再做埋實際測試，做哂data and record同埋floor plan,再推比依到啲巴打
用左我好耐時間

Velop係slim d 但我比較唔鐘意佢啲lan 線係底到屈返出來，因為我用啲lan線好鬼粗

Mesh wifi都要睇你買2/3頻。同埋睇你屋企地型。mesh wifi點擺位都會影響速度

有無人知依隻orbi係咩黎？ 頭先碌緊啲外國科技網 見到張圖

好似話係雙頻mesh wifi,未出

好
我明了
多謝解釋
光復香港

唔使客氣
時代革命

冇喎附近冇電器㗎， 直接擺空曠地方

痴撚線㗎買個router都可以變苦主

我主機放電視後面係咪會影響訊號？

係

我未試過，啲人話有機會

有線電視數據機。部分有線電視數據機的電磁頻率會干擾路由器運作，可嘗試將兩者分隔三英尺以上距離，以避免發生干擾。

四四方方幾靚仔 好睇過orbi

我老咪屋企d lan入哂牆 買velop /orbi都冇所謂 上次大專優惠買左rbk23比佢用

黎緊velop如果出ax mesh 我自己個邊應該會用velop

有問題就拎返去換啦 我用無問題唔代表你用都無問題 補錢換Ax88u 囉

利申 我都想換rax80

身痕想買個wifi 6 router
請教下，屋企有3部機插線上網，加5部電話
暫時得1部device support wifi 6，咁wifi 6 router對插線上網既機大唔大影響，會唔會有大提升

突然睇唔慣4方形
我鐘意無角多啲

其實依家一般router連十幾二十部device都唔會有太大影響啦

冇有線

你仲想玩netgear
勇者王

有wifi6既 mesh未？ 係咪好貴？

orbi 好似有
極貴

巴打要避免 po 呢頁出嚟
有點危險

點解既？

睇到IP

好似5-6k

我覺得唔值得買住
自己身邊一個 ax client 都冇

跟本係，我依家上網速度2-300mb都算快同夠用

明白 小弟新手

好似有巴打兩部都用過
我就用velop

$1500以下用返ac router好好多

巴打想問下呢
如果speedtest, download同uplaod差好遠係有咩原因 ?

有好多原因 你speed test 係插線定wifi 同埋差幾多?

另外要睇你用咩PLAN
例如PXXW 果D A/VDSL 30m plan 佢好似講到明個UPLOAD得10m

你唔講都留意唔到

$1500夠玩tri band mesh la

想問下屋企得100m寬頻用唔用得着AC58U

原本都唔想講到咁白
見巴打 2粒大icon 就唯有咁做

買啦又唔係貴， 買咗遲啲你屋企網線都可以升級1000mbps

我想問 我用手機試speed 先得300mb 左右download 係否正常？ 除了第一次整好岩試有5xx

1000m pccw ac 5300 router

呢樣牽涉好多因素，裝置本身，大廈使用寬頻時間係咪高峰時間，自己家庭係咪高峰時間，仲有係干擾情況

我iPad pro可以720Mbps，iPhone XR 620左右，iPhone 7 430，三叔Chromebook 3 350，sony 電視機640 , 華碩舊zenfone 2 電話150，android tv stick 210

華碩windows notebook 290，老爺linux notebook 98，全部裝置仲要睇位置

原來係咁 明白明白

Xr 同7差咁多 我7plus最快都係560mb

我用過晒
Orbi間唔到2.4G同5G
最尾都轉左velop
其實兩部既速度都冇咩大分別

網上教有方法分到，未得閒試

5G wifi,1000Mb 得返 53Mb download,但係有百幾upload,點搞好
ac68u

直插modem 又正常喎

最緊要直插正常
Wifi你上網體驗無差別就ok
Testing呢樣野有好大誤差 好難反映真實情況
佢連咩server比你都差好遠
參考就好

但係我平時都係用laptop上網,睇youtube都好疾

你部laptop係咩黎既先

我用s10，朋友屋企隻ac5300 用網上行1000mb，ac wifi可以行到7xx,7xxmb，屋企同樣1000mb，用wifi6 只行到5xx,5xxmb，咁代表咩 係咪寧願買高階嘅ac仲好

channel 可能同人撞

network卡係 Intel(R) Wireless-AC 9560 160MHz

有無跟置頂set一野先

有

敢問各位師兄，ASUS AC86U有無伏？

另外一個問題，而家我本身係用緊RT-AC55UHP，本身想用PS4 remote play 係公司打機，set 左port forward for PS4, 但係返到公司都係叫唔醒部PS4(PS4 sleep mode, 係同部PS4 同一SSID 下,係手機用PS4 remote play app 係可以叫得醒部機), 想問下大家知唔知係邊一個setting 嘅問題？BTW, 我有隻NAS set 左DMZ 比佢出街，有無影響？

轉埋美國地區
Restart隻modem

用平板或者手機下載大file會令router斷線，影響埋有線上網。係咪router問題？用緊EA6350，用咗3年半

nas 最好唔好set出去,用VPN連接然後先可以login

任何ssh , ftp之類先用VPN再連接,安全性比較好

除非你對自己家庭網絡嘅安全設置好有把握

試埋

我懷疑係張Intel wireless卡問題
你有無搵其他裝置試試係電腦lan卡定router問題

部電話貼住條天線都係得幾十Mb

MBps定mbps先

最近AC55UHP轉AC86U，暫時都冇問題

bit

你如果單位係5x MB/s = 4xx mb/s又好似好合理
你double check 個單位

一定係Mb

咁拎隻router上代理屌柒佢地

Megabit

求救

用左網上行差不多兩年 1000m

用開ASUS blue cave

上年開始router間歇性著紅燈（上網果粒）十秒內消失

今年換隻AX88U 一樣間歇性紅燈 屋企用MacBook pro連WiFi remote play PS4 會間歇性lag 用lan連就唔會

已打左無數次1000佢check reset

再上星期叫左上門換modem 黑色華為

情況一樣係咁

借左人隻AC88U行舊firmware就好似無事

係咪要轉DNS?

我都唔知仲可以點整 check過無撞WiFi channel

想問下間中斷線，係咪關router事
個router 都有2年左右

新手 做完功課都係唔識
屋企用緊HKBN 1000M
假設AC1900 既ROUTER 5GHz 可以去到1300Mbps
我見有啲再貴啲可以再去得高啲
但我得1000M 唔係應該最盡收得1000Mbps?
咁再多有咩用？ 係咪講緊WiFi 會再收得多啲？
真心上網睇完都唔明 求指教

琴晚都終於買左隻2手超新既86U, 換左走屋企隻大陸野, 打直企, 好慳位
SOFAR, 駁住兩LAN 6WIFI, 唔覺得會太熱

咩brand? Xxlink個啲？

Same
用Netvigator 1000M
Laptop wireless card: intel AC 9560
5xxMbps

電話連 2.4Ghz 70Mbps
電話連 5GHz 200Mbps

準備買MikroTik hAP ac2 唔過500蚊。好似夠我用
利申：無你地咁多時間玩VPN。又玩NAS屋企又唔大。

1300Mbps 係理論值
實際會得返~65%
(3天線) 1300Mbps -> 845Mbps
(雙天線) 867Mbps -> 564Mbps
(單天線) 433Mbps -> 281Mbps
仲要係單一Device冇阻隔先有65%
幾個Device一齊用應該會再少啲

NETGEAR NIGHT HAWK/ASUS

完

Tends
見巴打有提過ac66u b1 同 ac68u
想知邊隻好d
用緊100M出年會轉1000M

68u la

最後係點樣搵到呢個方法解決？

用緊Netgear Orbi RBK20
一直用開Now都算穩定
早幾日上唔到網叫咗Now啲人上嚟睇睇
最尾換咗部Modem
上到網但係喺Netgear Orbi app Internet顯示係Offline
知唔知點有冇方法可以變返Online

我琴日先整完modem，一上到網就自動變online

你試下kill app再重新開過啦

做咩事

最近update過Firmware?

apple airport 用左幾年，但應該唔再支援，要諗定換咩機

如果連5g上到網，2.4g上唔到，會係咩問題？不斷reboot個router都唔得屋企人部手機唔support 5g唔整唔得

pccw modem一直有呢個問題，show就冇網但完全唔影響上網
由ac55uhp到轉ac86u都係咁，不過ac86u會一時offline一時online

換過部電話

半官方默認相容得好

Linksys 終於都出ax router 啦屌

幾錢

利申: synology router打手

隨住今年越來越多手機加入 Wi-Fi 6 制式，連一向慢半拍的 Apple 亦為 iPhone 11 系列加入了支援，令到一眾廠商都大為積極發佈相關無線路由器產品。繼 Netgear 及 ASUS 等大品牌推出 Wi-Fi 6 路由器之後，另一大家所熟悉的品牌 Linksys 今日亦都於香港宣佈推出旗下首款 Wi-Fi 6 制式路由器 EA9350 (AX4500)。

作為 Linksys 旗下首款 Wi-Fi 6 制式的家用無線路由器，EA9350 (AX4500) 當然亦享有 Wi-Fi 6 技術所帶來的優勢。包括支援高達 4,464Mbps 的網絡速度，其中 2.4GHz 頻段為 861Mbps 及 5GHz 頻段為 3,603Mbps。而硬件規格方面，EA9350 主要是採用了 1.8GHz 四核心高效能處理器，256MB 閃存以及 512MB 記憶體。

用緊ac68u hkbn 1000mb 想升2000mb 請問路由器洗唔洗升級?定係唔洗換?

23xx，用ax11000粒u又支援 大範圍10hz

係咪比2條1000mb你

依個價錢靜係買粒u都抵

落到去腦場可能再平啲

我覺得44方方又幾型

散熱又幾好

係易封塵就難搞啲

見到個價其實有啲唔開心

賣平左定貴左
好少留意3件裝

上年買2780

早買早享受
見到上架apple store好事黎

最近好忙，小左入來推orbi

好似冇人提 Ubiquiti ?

佢無標明係rbk乜型號？

我係咁返工返夜校
到屋企都訓著左
個人都無乜力

睇外型大舊d 似係rbk50
個價同netgear 旗艦店一樣

唔知個orbi用到幾耐

我部mac 2011年，已經update唔到

個個都係mac撚

我有window 同埋mac

果粉唔洗分哩啲

650呎屋企用1000M寬頻 + ASUS AX8
Iphone x用佢內置APP test speed有九百幾mb/s,
係唔係真嘅？
我以為要用s10之類嘅手機先可以去到咁快

用緊asus 但又ax8
用router app 既speedtest 其實係計緊router 直接連寬頻既speed 唔係你手機個wifi 連router 再連寬頻既speed
要test 你手機wifi speed 要直接用speedtest 個app 試

Netgear ax8
哦...唔怪得啦
唔該哂巴打
依家試下先

請教各位
想問400尺左右
買ASUS RT-AC5300 $2600好,定新的WIFI 6 $1200左右好
想問訊號,實用,謝謝

屋企1000mpbs
買完ax8 想知部iphonex 點解5G都係連得300幾mpbs
因為見到其他巴打都會去到6 700咁係咪要有特別嘅setting

唔多device 常連嘅話 （5部左右）
我會揀平mesh
多先諗2000幾蚊嘅 除非你要求高啦
有ax client 都可以考慮 ax router 嘅

400尺又冇太多阻隔應該ac68u 都夠

想請教下得8mb上網
係咪唔需要買到AC86u？

光復香港

無話需唔需要既，有budget咪買囉，到第時搬其他地方可能唔會得8mb呢

買了AC5300,謝謝

心急買了AC5300,謝謝

好多苦主

有冇試過換天線，我換完天線之後快咗少少

ea9350 hkt門市有得訂， 兩三日送到，三年保養， 準備入手

想請教大家，買佐ASUS RT-AC5300，
但係手機iphone11pro連2.4wifi得70幾m，
連5G有300幾m，但我用網上行1000m，
連wifi一半速度都冇，請問是否set錯了，還是有東西需要換,謝謝解答

行緊802.11n定ac?
會唔會個client只support 802.11n所以上唔到

Sor自膠無睇到11pro
咁唔係client問題 你睇睇router setting

留名睇開箱文
有興趣

留名開箱

屋企用hkbn 100m寬頻，想問下rt-ac53啱唔啱用？

400呎200MB，ASUS AC58U同D-LINK DIR853係唔係無乜分別? ASUS出咗好幾年，會唔會好快就斷firmware update?

想訂既要企硬，hkt前線啲人淨係知可以租wi-fi唔係個個知可以就咁買同埋佢地會話一年保，其實係三年保

如果係咁 等落去腦場買好過，可能仲可以平啲

次次一down 任何野，eg games / 戲
一down 左30秒-1分鐘，就會斷wifi。
有時連睇戲/開youtube都會咁
部router會得番一粒紅燈斷晒線，過2-3 分鐘部router又會重開，之後冇事，無限loop,用wifi永遠都down 唔到野
拎左去保養，佢又話冇事幫我換左隻牛，但我拎到番去用，一樣會成日斷線。上網都上到好唔爽
試過插拖版，試過插牆既電位，問題一樣
有冇手足知點解決
利申：用r7000, notebook 連wifi( Lenovo Y500)

腦場12月先有

屋企個router 用左2年左右，得閒會斷下線，請問係唔係壞左要換😭😭😭

早買早享受 遲買平幾舊

未過保養拎上去換
一般都有3年保養

好似唔見左張單。。。

另外想問tenda mw6好唔好？？
屋企大約400呎🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

tenda國貨黎

嘩，好彩
岩岩係mk 問佢話台灣野。。。。

Dlink就台灣

Tenda,tplink支產貨

Tp link 我知道支那貨
咁係唔係買orbi好少少

未用過唔知了

D-link DIR-878就有朋友用緊，佢話OK

平價mesh 可以睇linksys velop 雙頻版

我好似用緊呢個

太約幾多錢左右嫁

雙頻兩件裝$1100左右

最近想買隻ax router
netgear定asus好？
netgear嘅話ax4用intel chip係咪唔好買好d？一買就ax8會好d？

Ax4會後悔

見到依到好似好多苦主 到底發生咩事

Velop

因為呢隻粒u 真係好垃圾

應該係過熱令到斷線

咁慘hardware問題 冇得搞

煙條router cpu真係唔入流
高通都廢開 煙條都係做返pv cpu算喇

Router CPU 得Broadcom係掂
Qualcomm 一般般
Intel 狗也不屌

用得intel都冇好下場 無論幾時都係， 無論係六七年前嗰啲wi-fi router， 定係今時今日嗰啲都係垃圾

咁netgear ax8同asus ax88u比較 邊個好d？
或者兩者有咩優點/缺點？

我會揀ax8
我對牙石啲 乜乜88u有恐懼 有伏都係呢個號碼

想買單隻 ax92u, 唔知幾時有單隻賣

依家好似都幾抵 搵日落去行轉睇下先

留名睇包膠

好似3C已經有得賣

92u不如加多少少ea9350 ，之前用7500v2 三年保養一換一，又好穩定，正

有諗過，不過 size 太大

Thanks

NETGEAR Nighthawk R6400
官網做緊優惠 630蚊

個人想換返個SECURITY比較高既ROUTER
NEARGEAR R6400係SECURITY個能力係點?

另外想問如果WIFI主要係做文書野同睇下YOUTUBE R6400夠唔夠做?

岩岩轉左RBK40

你原本用緊乜

Skunk

Dlink

隻ac68u間中會有1秒左右係上唔到網 wifi無斷 係router定setting問題？

R6400有啲唔咸唔淡 建議r7000

R6400唔係nighthawk系列
得2年保養
建議比多少少轉r7000

R9000 坐等升級 RT-AX89X

入了RT-AX88U 國行¥1800

iPhone 11

本身用緊香港寬頻果個iad601d
想問下轉r7000係咪相差好遠？

welcome 巴

其實iphone 11 同iphone 7 plus 個wifi chip係咪差好遠？ 我最快得560mb左右，好小去到7xx

長形屋尾房成日一多人用就得返3,4Mb
想問r7000定velop ac2600玩mesh會好啲
好驚買完r7000喺房都收唔到
velop4400貴咗啲

同一位置iPhone 6s

差咁遠

有冇平既4G router 推介？

ASUS

屌得100mb上網真係
Mac OS sidecar一開 Speedtest 由9x mbps drop 到得翻4x mbs

4g-ac53

另外想問，有冇邊間高登/黃金/新高登鋪 係黃店?

唔知係到POST得唔得,唔得就麻煩唔駛理我,
賣Asus Rt Ac5300,99%新全套$1400
行貨,冇保養,早2日買的,
但家人續約送了個ROUTER,
而且Ac5300咁大,有師兄有興趣嗎?
只係寶琳MTR交收,謝謝

應該錯POST,已放在交易那邊,謝謝

想問下ASUS AC86U同AC 88U有咩分別

我由R7800 轉 RBK40
感覺跑分差無幾, 但係覆蓋好強

1000mb 係咁上下。其實只要唔係網速有明顯差距既話，唔會有咩分別

聽聞88u 好多bug ，所以台灣巴唔想人中伏

村屋諗住用sim卡上網 有冇邊隻router推薦

Welcome Orbi 用家 here

用左快一年 rbk 23 當時買好平

Velop ac2600
尾房多數都收到ac
R7000尾房多數都係收唔到

唔該曬
無盡感激

M1
不過唔好update firmware

香港地覆蓋比速度優先

講真 覆蓋足既100mbps
比覆蓋唔足既1000mbps
我會揀前者

如果屋企用網上行1000mbps

買rbk40同50

會唔會分別好大

唔會 分別都係backhaul速度
範圍有機會50大d

我屋企就大約400呎到

主要原因我間房有座牆隔走左信號

本來想換隻AX Router又好似作用唔大

而家用兩隻68U 用aimesh又成日斷

想正正經經換套mesh去令房個signal好啲

ac68U 地區揀亞洲定對國好？

八支巴裝左網上爬1000MB下年1月生效，考慮緊68U定R7000

1年前買左隻ac68u
頭先去買多隻

揀美利堅

我之前都係86u+68u aimesh咁用
後尾轉左orbi就好爽
如果有budget 就50

相反下係咪ax router冇咩必要

冇想大約同番果陣兩隻router咁既價錢就算

你全屋device 都行到wifi 6 就換得

但冇wifi6既mesh就咁換一隻好似冇咩用

ac59u值得買？ 好似係新出

又有問題

新買的ASUS AX88U

個2.4 WiFi 慢到痴綫 仲成日斷

150ms

5G就勁快無問題 係咪channel出事？

今年8月已經出咗，但黃金今日才見到有賣
只係貴AC58U $60

ac1500 只係比ac58u 2.4G wifi 多左小小 但係粒u比58u 差左，轉左同支那link a9同一粒u, 所以都係買返ac58u 好過

Rbk 40囉

反正我覺得 40都夠用
反正我用緊100mbs

reset

用app 得唔得？

我都用左一年，但點解買個陣唔平

其實真係夠，1000呎rbk23都夠，400呎應該都夠，但擺位都要花啲功夫。慢慢試

千頭 三隻 掉番出去都有賺

成部reset

用192.168.1.1 login得唔得

ac86u定tg-ac2900好

86u啦， 反正硬件一樣， 係軟件唔同啫， 有能力嘅可以自己刷返gt2900入86u

岩岩EBAY左隻MikroTik hEX PoE 同Ruckus R500（AP）返來

想問隻R500直插Router好定買多隻switch(RB260GSP)插落去好

Netgear R7000 唔係出左好耐啦咩

屋企600 呎，黎緊會裝1000mb，想問下asus blue cave 如何？
如果想第時玩埋mesh 既話加多隻lyra 得唔得？

你有好多隻AP? 你隻router 本身已經有poe 仲要加poe switch

blue cave 行煙條u 唔推薦, 平D 買AC86U 仲好

intel u 反而唔ok?

想換左隻R8000 有咩推薦
4百尺有沙磚牆

但係佢行intel u，插usb 做輕量nas 既function 會唔會好d?

intel 係wireless 方面係差到仆街，你要插usb hdd 做nas 咁買synology rt2600ac 都差唔多價錢
雖然我唔建議用router 做nas，但有巴打試過ok，你可以試下

400呎用r8000咁誇張你係想要3頻wifi?

咁仆街

好的thanks!

想問多句，最基本既上網果d 會唔會無asus / linksys 果d 咁好?

Ac86u 定 rax40-rx4 邊個抵玩同好用啲

到了 準備做全港第一個開箱

快啲開

唔好咁大期望 2019年旗艦型號行512Ram
仲要3x3 天線 唔係佢外型既4天線 行4x4

我覺得夠用呀， 因為屋企都係得兩部電話上網， 我又用唔到其他功能， 淨係玩wifi6 夠曬啦

老實講，外型不太討好

其實華碩唔係唔好， 可以左刷右刷享受做工程師嘅樂趣， 但係講穩定linksys 係我用咁多個牌子最好

巴打，我屋企就係用緊linksys (應該係2015-16 年左右既ea7500 或類似model)
唔知點解屋企有幾部ipad 係對住佢都上唔到
所以而家先想換

我之前用7500v2 小米，三叔，iPad，iphone
都冇問題

我都唔明點解
真係望住對住個router 都上唔到網，我都吹到啤啤聲

正啊等你

最唔穩定就係linksys. 最憎

明明8,9年前買得router 都係得tplink dlink cisco(linksys)
完全唔明asus netgear 點彈起

以前用ea2700 真係型過人

10秒平均

另外信號最大-33dbm，隔一磚牆36-dbm，兩牆44dbm

想問問大家
如果依用緊ac68u, 想upgrade上ax router係咪應該揀返asus?
定其實轉會去netgear都ok

咁大個盒既好似

巴打係咪有唔愉快經歷

都有8xxMbps

以前三隻我就揀dlink. 都冇乜伏, 係個UI 差.
相比之下netgear 都冇乜變過.
但呢家幾乎剩係買netgear 算

asus 你睇下 前幾頁啲人係到屌86u要全面回收，87u 不用說了我自己都中咗伏，88u又伏，tplink大陸野，netgear 唔玩intel cpu最平都三千蚊， 淨返係得linksys揀

上面巴打講既synology?

唔係好識電腦野
想買隻router俾屋企人用
400呎，好似100mb plan
想問下淨係求穩定既話
平平地揀 AC66U B1 / AC58U 係咪已經夠哂
同埋係咪都係出去電腦城果d地方買就ok？
感激

我覺得個樣幾pro啊

如果有碳纖面就j死人

呢隻都係好嘢嚟， 不過暫時型號都唔係好多

我打算試試佢
貪佢可以行到部分NAS 既功能，可以插多隻4TB 做cloud backup

Synology都冇ax router
另外如果只係求穩定唔玩synology既功能既話
我都未必會揀synology
我自己就用緊linksys velop好開心又穩定

AX會快d? 穩定d?

利申︰屋企無人打機，最多都係stream 下netflix 果d

我唔知華碩啲保養係點， 但係以前去linksys做保養即場一換一幾好

Size 問題，最後買單隻 ax92u

其實switch係咪poe無所謂

係驚唔夠port用

遲下想玩iscsi

考慮緊10gbe lan

點解你地唔玩下mikrotik + unifi?

Netgear ac2300mu-mino 雙頻 r7000p
Wavlink ac3000 三頻
邊個好D🤔

家用玩到咁癲

理論上係，但首先要你換左支援ax 既裝置先

其實係家用 + SHARE俾人用
依家係將隻家用ROUTER拆做router switch AP 3 part

咁應該唔使住

兩隻都好伏
依個價位我個人推薦linksys wrt32x
Ac3200加gaming router
粒u仲要行1.8GHz
或者唔介意舊少少netgear r7800都幾好

想問下asus cm-32 2600好唔好？
上網搵好似好少review

R7000切勿買p版

NETGEAR Nighthawk RAX40 - AX4 雙頻 WiFi 6 智能無線路由器 (AX3000) 依隻好唔好?

想問下orbi rbk40 咁樣係咪正常？
佢upload係足速但download唔足
用緊網上行2×1000 個modem出到92x mb download， 用番同一條線插落個orbi到就變左咁

又嚟如果你追過呢個post就會見到苦主，包括我，而家用ea9350爽爽

睇前幾頁望下先

Old news？

Linksys debuts Velop WiFi 6 mesh system with speeds up to 5.3Gbps, 6,000 sq ft coverage

換 92u 啦

做緊幾錢？

Ching Linksys e9350型號 對唔對應mesh功能？

依隻咁大鑊氣不了

終於都出

街價 2千中

伏
比多少少rax80
如果唔係$1000價位買ac router好過

必換

又換，個個都咁有錢

92u or ax88邊部好啲？

單機 spec 上ax88 勁啲 實際唔知啦

ax4係千頭
ax8係二千尾
唔係比多少少咁簡單喎
二千尾覺貴睇其他牌子啦

正常 ax 好似都2000
好似冇咩邊隻平 千幾啲 ax 好多鑊氣

P版即係點

要玩嘅 真係玩ax88u， 起碼有梅林玩下， 而家梅林得返一個作者， 個作者自己都用緊88u， 佢話呢部係一部好正嘅機， 佢自己都好鍾意， 反而你買其他型號未必有咁多梅林嘅更新

我嘅budget 800-1300

因為而家係用緊1000m
有冇邊隻好推介

黎緊11月會上1000mb
想知有咩1000內既router好推介
重點要穿牆力好既
因為我係房用電話屋企個垃圾router就會開始收得差
而我本身屋企個router又要焗住放係大廳近牆位

點解唔用成set unifi
用埋cloud key, 又有log有可以一個software睇哂
如果要埋cam,又可以link 埋

叻雞p版都係伏野

睇下置頂邊隻岩你budget 先，有唔明再問

1000budget 要範圍大得linksys velop 雙頻mesh wifi

我upload 9xx download 5xx
都唔知點解

想問orbi20有無得較優先用5ghz？見佢成日用咗2.4連接電話果d

1000蚊以下有冇l2tp /open vpn server 既router推介?

ac68u

Mi mumo功能版本
個功能又無咩用 但又會搞到router傻傻地
P版真係唔好買

synology mr2000ac 點睇?

2200

你確定68u 有L2TP?

你係好遠定點？

google wifi係咪可以單個裝用 ,有無人有多可以放1隻比我 ,屋企300尺唔夠得一面牆

隔咗一棟牆 同埋出返去對住都係照用2.4ghz

merlin

ac68u冇l2tp server, client就有, 要flash merlin自己起server

買部synology nas啦唔想痲煩既話，最平既已經得

要自己用opkg裝strongswan & xl2tpd ,全手動包括開機shell script同config,，唔容易

其實都要睇你個幅咩牆，我個到隔幅主力牆都會得2.4g hz 速度大約得2-40mb （無衛星情況下） 。一出返廳就有4-500mb

應該係磚牆黎硬係只用12.4ghz

新買？用左幾耐

想問下synology ac2600 穿透力如何？

唔夠一個月

近距離做唔做到5g hz?

無嘢隔住都係用2.4ghz

試下將5G 傳輸功率開到100%, 2.4G 就降低，睇下會唔會好啲

Velop都準備出ax mesh 2套裝同orbi一樣價錢

等我試下先

其實我家姐部iphone早排都係咁，但之後又正常返

另一間用緊ac68u成日斷 telegram updating幾秒先用到

ROUTER係牙石AC58U
本身係HKBN500MB 宜家轉網上爬1000MB
電腦直插MODEM行到920MB
但係經ROUTER得500幾
試過3條CAT6線都係一樣
除左洗ROUTER機仲有咩可以試

你電腦咩U， 我之前用 i5 7500 上到八百幾九百幾mb會開始lag，換左3600就順哂

500呎正常單位,全屋收到冇問題

我用緊rt2600ac, 呢隻冇用過,不過正常估計唔會伏

咁應該夠用，thanks

市面上嘅router, 原裝提供L2TP iver IPSec或者係IPSec VPN server嘅，目前只知有幾個牌子會有

1. D-link (好似冇OpenVPN Server)
2. Synology
3. Cisco
4. Mikrotik

第三方firmware例如asuswrt-merlin，flash咗都唔會預設，要通過entware-ng軟件倉庫自己安裝，由於entware-ng唔會有任何config及開機啟動shell script, 設置防火牆、LAN預留內網IP, 全部要自己寫，如冇一定搭建server經驗，亦唔想嘥時間只係想用，唔建議自己起

最佳方法係換router,或者買個最平嘅NAS,例如1bay嘅Synology ds119j, 7、8嚿水，加個3TB硬碟千頭攪掂，通過佢嘅加值套件VPN Server就有齊PPTP, OpenVPN同L2TP/IPSec server使用，免頭痛

L2TP/IPsec VPN Server對比OpenVPN Server有好有壞

好處

1. 主流OS唔需要額外安裝軟件,原生支援客戶端,亦唔需要import certificate
2. 最近支境測試可以使用,可能係唔少公司仍在使用,唔敢亂block

壞處

1. 對比OpenVPN嘅話,速度會稍慢
2. 固定port冇得改,要用3個
3. 冇得用TCP協議連接,只有UDP連接

安全性大家冇大分別,有傳聞美帝NSA有能力破解L2TP/IPSec嘅256bit加密,不過冇證實,就算係都係國家力量級數hacker先做到,一般人使用冇乜問題

利申: Synology router冇開OpenVPN,只開L2TP/IPSec 及 SSL VPN

歪神1600

但係set 成點都好，隻router 個wan 都係香港network，咁個vpn 咪都只係香港ip？

server當然係 client side可以購買vpn服務或者自己起，又或者喺router安裝TOR，VPN接入通過TOR出去

如果flash咗asuswrt-merlin，佢有預設TOR Client，開啟咗之後所有經router嘅traffic 都會由TOR出去

行tor 個網速唔會好慢咩？

會，如果自己識改動torrc呢個config file，會好少少

建議購買VPN供應商嘅Server服務，好似Surfshark，24個月合約只係1.99USD/month

支援router使用client 連接，華碩嘅得估計大部份有openvpn client嘅router都冇問題

研一研究先
爸媽會睇mytv super ，裝左vpn 落router 搞到佢地睇唔到盞煩到我

最好有NAS，用NAS嘅VPN client同Proxy Server比其他裝置用HTTP代理方式接入NAS，由NAS通過VPN供應商嘅server出去

surfshark有支援synology nas dsm6.2

synology nas最平嘅都可以安裝Proxy Server加值套件

我目前嘅synology nas長期接住外國VPN server，其他browser、os通過接入nas http代理就會所有traffic經由外國VPN server出去

有d 複雜，要研究下
synology 隻ac2600 個srm 做唔做到呢個function?

得，去 網絡中心->網際網路->VPN設定
同NAS嘅VPN Client設置差唔多，完成之後係咁

不過係router開vpn client會影響全部經由router出去嘅裝置，全部經VPN出去，所以我都係用NAS

呢個係一個問題
個網速一慢 / 上唔到某d block 左外國ip 既網我就會俾人煩

咁咪用供應商提供嘅app，router呢個功能主要比某啲冇vpn client set嘅裝置，又或者冇app用嘅使用，好似電視機最常見，係冇得設置vpn嘅

如果要睇其他地區Netflix之類，就要靠router vpn client換IP避免唔准睇，一般冇咁嘅需要嘅話，唔使喺router開vpn client

明白

請問如果想買cat6 10m既話 買咩牌子好 見個個都話會有假貨咁 HKTV上面見到有個叫EIGHT既牌子

Eight好似係啲香港牌子既產物黎
但質素就...

想問下有冇AC86U用家, 會間歇性WIFI斷線, 大約兩日一次到, 跟住幾十秒又自己連返??
速度穩定冇問題, 新機, 已RESET, 之前用另一ROUTER冇事既

r7000壞咗
換咗呢個新出冇耐嘅AX3000
唔知好唔好用

巴打係咪買左4千4蚊？
但佢ax mesh黎講佢 比5g 得867mbps

想請教下
我想搵隻有USB插位既router 駁外置硬碟盒/座，等我可以唔同devices都連到HDD，請問有咩推介?

budget 600上下
家陣用緊tp link WR941ND，順便換部好啲
thank you巴打

用緊有支援ax 制式既手機？

好似鄰國行 ax chip 係用43684 可以unlock
港行唔知開唔開到4x4

買左單隻，二千中

三百呎 板間房 係唔係買 $800下個level 就夠？

以為你買2套裝 一個夠用？

夠啦，屋企不是太大，全家十幾樣連線都好順，
係個 router 太熱
華碩死症

用咩手機 上網幾多m speedtest有幾多？

iPhone 11 Pro, Netvigator 1G, 連緊幾部電話，ipad
大約四百頭左右

有突

華碩rt-ac66u b1賣緊700頭,有USB3.0可以拖隻2.5" USB 3.0 硬碟, 開咗佢個samba或者NFS就可以share 全家使用

真係得多謝巴打

R7000 係唔係已經唔洗考慮

你喜歡就得，300呎屋，冇主力牆嘅話，華碩ac66u b1，ac68u，r7000都得，後2個都係8嚿頭，比多幾條嘢，
ac66u b1就7嚿頭

sorry, 有睇置頂，咁around 1000 budget, 屋企400尺長方形，2間房，最入間房要穿一幅主力牆，一幅paritition先到, 有冇router 推薦？？

本身用緊R7000，屋企1000 mb， setting 跟晒置頂+Merlin ，最入間房有時都會斷線

orbi rbs40 全新有無巴打想要？ 價錢可議

AX8買唔買得過？

velop ac2600
用mesh最穩陣

咁多巴打升級router去wifi6

唔洗客氣

新一代當然個個都想追啦

我屋企堆硬件未有支援
期待synology 出新款

我終於買左隻2600 同埋一隻4tb hdd
想問下佢係咪食唔到partition？
即係可唔可以間三個partition，兩個做唔同users ge backup destinations，一個for download (download 完想可以直插電視睇)
應該點set

小弟未試過
愚見係外置hdd一般可以插pc時分割左先
再插落router試上有無function

我頭先試過用mac 間佢，但係一插落router 到就好似淨係認到一個partition
另外想問下有用開synology nas 既巴打，你地backup iphone 係要自己set upload 邊d 相／file 定係有得一鍵搞？
隻router 個srm 好似無得咁做

唔用佢嘅cloud station? 買張mirco sd card插入去，套件中心下載cloud station server, pc,mac,linux,ios,android全部有apps, 自動同步，會有個cloud station file喺你部機，擺嘢入去就自動sync

Mirco sd card家陣平到嘔，128GB都係百零蚊，唔夠買夠256GB, 2.5 usb 硬碟做NFF/samber server, download station可以set

iOS 客戶端

iPhone 11
暫時感覺唔到有快
之前r7000都已經夠快

屋細，收得好好
好在唔使再分2.4同5g
佢自動識分配

我正想召喚vicF巴

synology rt2600ac可以變成私人cloud ,有用過華碩都知佢有個AiCloud, 類似嘅嘢，唔同嘅係就算冇set DDNS, 用synology 嘅QuickConnect ID就可以連接，而且客戶端全面，Linux都有

上傳咗CloudStation 嘅相，自動同步其他裝置，上個月去台灣啲iPhone相用佢upload返去，旅行完返香港，Windows,Linux,iPad同ChromeOS都睇到

cloud station 好好用，仲正過以前華碩個AiCloud

iOS旅行上傳咗嘅相，或其他files, 掟上去自動各裝置有晒，我買咗張128GB好似120蚊

S牌嘅router設置好多吓，介乎家用同專業類公司用之間，套件中心作為擴張功能，需要嘅就裝落去，有幾個必裝，VPN Plus Server, Cloud Station,Download Station,威脅防護之類，裝淨DNS Server同Radius Station就差唔多

睇佢手冊慢慢玩

最近搬屋，將屋企兩部電腦都插落ac68u lan port
但之後發現兩部機做speedtest時ping值好高
由3ms升到去1xx ms，試過直接插落modem情況都冇改善
請問應該點解決問題

用synology 2600ac router嘅巴打，套件中心有啲嘢必裝，如圖

另外最好用Cloudflare嘅DNS over HTTPS，可以揀google都得，避免DNS request被ISP睇到，你知而家lihkg幾高風險 就算你個VPN/proxy冇set好用遠端DNS，都唔會用咗ISP嗰個，或者UDP協議嘅DNS requst被ISP睇到去邊，用8.8.8.8 都係plaintext嚟，ISP要睇你去邊話都冇咁易

華碩嘅話用最新merlin firmware都有，係DNS over TLS，原裝就唔知了

已經用緊

我其實有兩個問題
1. 想間partition 分番唔同user ge 可用容量，不過唔得都ok ge，分accessibility 都得
2. 想問下佢個backup 可唔可以好似backup 上icloud 咁，一個制就backup 哂全部機，包括whatsapp

另外咩係nff/samba server？

download 哂，慢慢摸索緊

仲有第三個問題，cloud server 集hdd 係咪一定要format 做ext4？format 做fat32 得唔得？

今晚番去試下

下個post置頂推介會加入synology
同堆小心煙條cpu

我都唔係好想用tplink 但得佢support exfat

間開幾個drive冇問題，佢會分成sda1/2/3之類，我個2.5" usb 冇間drive嘅，喺7年幾前用到目前 經歷3個router

但以前我喺華碩usb stick喥間開drive都得嘅

開咗DoH，去測試，睇吓DNS係咪用緊Cloudflare

避免ISP睇到你去邊，唔怕POPO搵佢CAP traffic

我用緊VPS嘅shadowsocks-libev上嚟連登，DNS嘅UDP request係由shadowsocks-libev server解釋，我設置咗用8.8.8.8，server就會用當地google dns解釋域名，如果你用呢個站睇到DNS係你嘅ISP，即係佢睇到你去邊

S牌嘅2600ac router等如半隻NAS，如果認為功能仲未夠，可以用呢位玩家寫嘅shell script，開咗ssh server就得，windows 10用putty login 入去

用root身份

可以裝個ubuntu linux入去又得，裝entware-ng都得，或者裝plex server

唔會功能少過DDWRT，asuswrt-merlin，openwrt之類嘅第三方firmware

但係係可以間做fat32 定幾個partition 都要ext4?

但係咁樣set 係會變左唔係用香港isp 上網？
i.e. 會唔會上唔到 block 左外國ip 既香港網站？

thanks
今晚試，不過有無mac ge login
屋企無機行windows 10

mirco sd 要用ext4, usb 2.5" hdd唔使，我以前買返嚟就用喺n66u，之後ac68u，換S牌就咁插過嚟OK

usb 2.5 hdd唔使ext4，就咁插入去用就得，間drive可以，喺pc間好插入去就係

samba server 即係可以做macbook ge cloud folder?
macbook 可以插time machine 都ok，而家最concern 係點樣backup iphone

係用香港isp，唔係點上網？ 只係traffic 加密咗，經過中間人去目標網站

即係 你 <-> vpn/proxy(加密通訊 TCP/UDP) <-> target website

你同vpn/proxy 之間用香港isp連接，但所有通訊係加密咗嘅，佢只見到亂碼一堆

NTFS 都得？
我琴日整，佢有個咩user home 話要ext-4 先enable 到

今晚番去再整

要backup嘅嘢就咁用browser 拉過去就得，有WebDEV，或者win檔案總管，mac機都有，time machine

係sd card要用ext4, 因為用 cloud station

但係就係中間攝左個vpn 咪會上唔到香港website, i.e. mytvsuper
唔好屌我，我爸媽要睇

我屌！原來係咁！
我都覺得奇，明明用file browser 都做到upload / download，之後電話又有兩個唔同既app

原來琴日就係on99 咁搞個cloud station

呢個我明，但係iphone 要backup whatsapp 係咪無方法
或者咁問，synology ge disk station 做唔做到whatsapp backup?

唔會，只係兜咗個圈，會慢咗，一樣去到cctvb嘅

我只係iPad 用緊proxy，其他裝置唔受影響

呢個唔知，冇backup whatsapp

呢個今晚再試

因為whatsapp backup 好重要

另外關於backup，例如backup 相咁，係咪一定要逐張tick / 全選咁backup？
如果有新相係咪都要自己tick 想新backup 既相？

S牌設置好多，不過摸摸吓就會，佢嘅UI成個OS咁，基本上好直觀嘅，唔難用，大多數router嘅UI係網業版加啲文字

唯一係boot router冇華碩merlin之類快 可能UI較為複雜問題

呢個我都覺，佢個ui 個感覺係方便既

佢個download station 係咪只可以用黎bt?
而家bt 仲會唔會俾狗捉

相我用iPhone 嘅話，開咗佢個DS cloud，撳上傳揀相就得，撳剔

如果係pc或者linux，佢有個folder，將啲嘢擺去裡面就會sync 同步

QuickConnect ID你登記一個就得，係router自己填完佢會帶你去synology登記，之後唔用ddns就用呢個quickconnect id可以用app接入router，包括ds router呢個mobile app

非常強大，個search集合咗bt search engine，prvate bay都唔使，隨便打個linux serach已經唔少，種多排前面

可以喺router開vpn client，有surfshark，nordvpn就得，佢哋有專用P2P server，我用nordvpn，用香港/新加坡/日本嘅p2p server每秒5MB，2GB文件好快搞掂

vpn 既野要今晚研一研

要有購買VPN供應商服務/自己搭建先用到佢嘅VPN client，令所有traffic經由外地VPN gateway出去，呢個平過nordvpn

自己睇吓係咪准BT，nordvpn就可以嘅，呢個冇用過，1.99usd/month，平過nordvpn，研究過唔係支鬼資金嘅

應該可以

咁就OK，router開咗VPN，connect嘅唔係ISP比嘅IP 呢個都係router vpn client使用範圍，避免被狗盯住

我自己搭嘅server，vps供應商唔准bt嘅，所以一樣要買vpn供應商嘅服務，佢哋嗰啲可以bt，仲冇流量限制

不過即係臨訓先bt
如果唔係佢地睇唔到mytv 又會煩我

唔會睇唔到，只係會慢咗，nordvpn有香港server，surfshark我就唔知

咁樣又諗得過，睇mytv 應該唔需要太高速

通常開新加坡、日本、香港或者南韓嘅vpn server唔會太慢，我開住睇youtube 1080p都冇lag過，surfshark應該唔會差得去邊

唔該哂巴打

Ac1300同2600分別大唔大？

1隻裝同2隻裝

asus隻ax3000 點睇？

單Router用家係咪買R7000好過velop ac1300 ?
電腦野 好陌生

反正唔係用mesh

唔好買R7000

r7000 有鑊氣咩
只係同價位有其他選擇啫

巴打有冇好推介

例牌依3隻
R7000 / AC68U / EA7500v2

單隻router黎講係r7000好d
但某d情況例如長走廊既單位最好用2隻mesh

THX BRO

R7000唔刷rom唔好買，原廠firmware廢到....

各位巴打HELP

淘左隻AC86U, 用左netvigator 1000MB
但部野wifi 成日loan 空氣, 又會斷線, 收得幾十MB, 連LAN 又足900MB
係部野問題定我SET 野問題? (已經RESET 左幾次)

你係咪淘咗洋垃圾？ 即係比出面平嗰啲

800 人仔果隻

你連2.4G 定5Gwifi?

仲未唸到R7000定68U好

是但啦 邊隻平買邊隻
r7000 都係改 merlin

間唔中都會出街RemotePlay PS4，應該都冇乜所謂？

想請教下可以點search 中文？

有冇人打算買asus ax3000 先9百幾人仔

好似唔支援中文search

係呀
而家個問題係用英文search 完seed，再之後搵srt 係無問題
問題係部電視掛唔到字幕，一係話無，一係亂碼
有冇諗法可以點搞

呢個唔關佢事，字幕亂碼係個字幕編碼問題，或者播放軟件問題，我用NPlayer播冇乜問題，ipad, android tv 都係用佢通過router samba讀取2.5" usb hdd o既file

Blue cave 點睇 有冇真用家比比意見

auto 連, 電腦連2.5G , IP 連5G 都係鳩鳩地

因為喺router 既dma compatible list 入面，如果用番panasonic 個profile，直頭睇唔到有字幕
而如果將佢個profile 轉做其他，揀到字幕但係出亂碼

由於電視只係smart tv 唔係android tv 所以無得用其他player

btw，ds file 個app 有得一鍵backup 所有相同片，仲可以揀淨係backup 新相/片
但係佢唔可以background 行

2.5G上到100M我都想請教下你點上

2.5G 做SPEED TEST 得10MB

panasonic就冇辦法, 只有將字幕srt/ass自己轉做utf-8, 自己google 搵軟件喺PC/MAC做,咁就應該睇到

由於支鬼嘅字幕好多唔係用UTF8編碼,係就佢哋嘅Windows簡體出GB2312呢類編碼,就會亂碼,如果player有得揀就可以就

頂咁即係無得搞

Synology嘅router作業系統其實係自家NAS嘅DSM改裝,系出同源,穩定性唔使懷疑, 連srartup sciprt擺放位置同使用方式都相同,所以只要安裝咗entware-ng,就可以安裝shadowsocks-libev server, 開機script我喺NAS抄過嚟就得

遲啲有時間寫個教程,喺synology rt-2600ac搭建一個shadowsocks-libev server

同埋想問下巴打知唔知ios ge DS file 同DS cloud 兩個app 有咩大分別？

有冇ChromeCast 2? 有就喺電話/tablet/iPad安裝nPlayer, 佢有ChromeCast支援,投射去電視機就得,或者買個Android TV Box/Stick, 用佢嚟睇

Panasonic電視機以前我都係用佢,佢個app商店同內建軟件功能太少,好多軟件都冇,仲少過LG, 買個Android TV Box/Stick解決問題,有平有貴,好嘅咪買Nevida Shield TV Pro, 平嘅三四百都有, Amazon US搵

DS Cloud比 Cloud Station用 ,冇全個usbshare可以睇晒,係Cloud個floder,但可以sync, DS file係檔案總管咁, 唔使理佢分別喇,覺得好用就照用

岩岩係公司試有網站可以convert SRT file 做UTF-8，用iPhone 都做到
至於play 唔play 到就要今晚先知

至於an tv box/stick/chromecast，其實諗緊會唔會買apple tv，所以應該會下一步再諗

我都用緊2600ac，但就用內置ssl vpn翻牆，留名學嘢

明白
因為我覺得ds file 做backup 好似方便過ds cloud
ds file 可以揀淨係backup 新相/片，而ds cloud 就要自己tick

AppleTV廢過AndroidTV太多,勿買

竟然係咁，我以為apple 都會做得好好睇睇tim

另外由於生果bam咗synology DS Get呢個Download Station嘅mobile client,話佢BT係侵犯版權, 所以冇得用, Android先有得用, 如果喺街想遙控Download Station,只能用VPN接返去Router, 再用browser開192.168.1.1嚟用,我唔建議將Router login page放出公海嘅, 通過VPN或者係用Synology QuickConnect ID連接router安全性高好多

但係用iphone 一load login page 就會prompt 你開ds router 個app
變左要download 野一定要用ipad / pc

kodi冇, AceStrem冇,Transmission冇,連登巴打寫嘅"港人話電視"冇,十有八九電視最常用嘅冇,買嚟把鬼,打機Nevida Shield TV Pro都得,或者直接PS4

其實我只係想睇到download ge 戲

可能要用啲可以設置做桌面版browser嘅先得,Safari冇得轉mobile版頁面定桌面版

有Kodi嘅話,大把電影電視乜都有,連download都唔使,仲可以自己搵字幕,甚至香港冇上畫嘅都睇到

生果TV冇呢啲

岩岩再用iphone 試，safari 係可以既

研究下先

會買戲睇就好有用
itunes啲4k戲成日特價，又方便過去買碟

不過dl戲睇就唔好諗apple tv
個dolby atmos暫時只係support apple tv+, itunes戲同netflix
再唔係就揀fire tv 4k，食到港人話電視又有apple tv app

我都買BD碟睇,問題係一部份嘅節目係冇得買,唔好講AV, 就HGTV呢類外國房屋電視節目,生果冇,唔係ios用唔到,要jailbreak自己裝

HGTV係指呢個? 見到apple tv有app

不過最好就當然係玩晒兩個os，android有港人話電視呢類香港人app，但google movie又未有4k
apple tv就睇戲方便有4k，適合我呢啲唔買碟嘅

有唔同國家嘅,包括Asia/加拿大, 只係舉例, 大把kodi addon生果係冇

屋企裝左條暗喉cat6 由廳入房，但係買錯cat5e 制面，想問係咪就咁換左接線頭就得？

另外想問埋，間房幅牆太厚舊apple router 射唔到入黎

諗緊呢兩部...我個情況邊部啱d?
RAX40 - AX4 雙頻 WiFi 6
Velop ac2600

cat6 cat5e其實冇乜分別, 打足晒8條芯都係行1000Mbps

幅牆厚梗係唔會玩wifi6 啦 一定係mesh
仲要ax4

想問如果經router入底板10g lan port冇反應，插普通lan port正常，但用modem直插底板兩個port都用到，會係條線定router問題?
router如插10g lan port需唔需要特別set野?
用緊asus ac58u +cat6線

寛頻公司幫我打過 搞左好耐都只係行到100Mbps

咁呢排有邊部孖機 mesh 抵玩

搵個tester 度度下條線好喎

我成箱線買返嚟 唔會成箱有問題掛

咁插下第二款骰仔試下冇壞嘅

作為S牌router首席打手，介紹吓佢內建嘅Adblock功能，唔算完美，youtube廣告未必block到，不過都block咗大部份，唔使另外用Raspberry Pi裝Pihole，唔使用merlin嘅skynet，使用非常簡單，全圖形

1. 打開safe access 套件，揀網站過濾器，撳新增

2. 比番個名，撳下一步

3. 打勾廣告嗰項

4. 完成

我測試過可以阻擋唔少廣告，咁全部裝置只要經router就會自動過濾廣告

要自己加啲封鎖網站落去，遲啲會試試寫個shell script自動做睇吓得唔得

首席打手routerOS會唔會可塑性更高？

你想平玩就velop ac2600 都夠，如果想快就上三頻velop ac4400

三頻快幾多

RouterOS據報唔係咁易玩，我都想買個試o下耐何冇位

買左hac ac2。唔敢亂set

Ac87U 有伏？ 全黑版

隻AX88U賣左 隔兩日就斷一次要hard reboot 激死

仲有咩高級野值得試？ AX120？

垃圾TP-Link收咗皮，想換第二隻牌子
有無邊隻窮撚救星，唔使快唔使穿牆，只求耐用穩定

牙石 rt-ac66u b1 ，可以玩asuswrt-merlin

7嚿頭

呢隻？

hap ac2
五舊水

Rax120 有冇伏？

黎緊轉1000M 想換埋個router佢
個router放最入面間房 個廳電視位收wifi唔係幾好
間屋幾大唔識計 但係router到電視直線距離大約6-7米左右
隔左2-3幅牆
全屋最多2部電腦+4-5個電話/ipad+2個電視盒仔
想問下有冇D咩router比較適合?
主要都係想電視位收wifi好D 但係又懶得換個router位
D線要拉過好麻煩
價錢預1-2k

有冇人用4G lte router?
用緊4G ac68u 重新setup嗰時有冇邊個位要注意?
我用公司部機淨係可以google search到
其他網個個都會連線逾時無限load

見到美森RT-AX88U AX6000做287鎂,免連費,j唔j得過?

成功了
原來係我一路唔為意panasonic 有得set 用咩decode srt
佢default 係西歐，但其實有得揀gbxxxx, isoxxxx 果d

唔知關唔關ROUTER 事
而家用緊兩隻 ac68U 做AI mesh
但係而家mac, HomePod, iPad 都定唔到位
有無得搞？

試下兩部機都更新firmware後再重新設置

已經最新

1.放近個分機去主機到
2.試下交換用另一部機做主機, 另一部做分機(兩部機都要重新reset)
3.用desktop網頁版設定介面做設定

多條5G wifi 做主副機溝通 副機出wifi 會快啲

reset 左直接連主機都係定唔到位

用mesh router 啦 2k budget 已經買到3頻mesh 兩機
Linksys velop ac4400 / Netgear orbi rbk20

究竟係我個19上網定router 要set 啲咩
用緊cmhk

mesh 未試過完全無觀念 其實係咪姐係=用2個router

你參考條片睇下會唔會有邊個步驟做少左...

應該唔關ai mesh 事
我淨係連一個router 個GPS都定唔到位

應該冇伏 佢粒u 2.2 好似最勁家用機黎講

本身想買 灣仔有時做優惠3千2蚊

上次差d想買 但佢11號出ax mesh 就睇下點在定

但佢粒野係高通 反而RAX80係博通 搞到我有d懷疑

同埋仲有部triband AX12

4g router點樣setup？
ERR_CONNECTION_TIMED_OUT
用緊CSL 淨係google search到

Ax12要5千幾蚊 比我會ax mesh算

Ax12尾房都唔知收唔收到 得個快字

有無高手打救下我,
我用Find My Mac 係睇到我位置,
但地圖APP 又話定唔到我位

NETGEAR EX7700 先可以做到你要既野

樓主整返個AX中伏清單

人心惶惶

AX88U 我試過都有伏
AX8 都唔多穩定
AX4 人人中伏

Rax40 用家表示無問題
出糧換埋Rax80再答你

利申 覺得為左個樣換router好on9 但係第一次有衝房因為個router好撚型想換router

類似 mesh 分開兩隻都係router 黎 只係依家技術做到連埋好似roaming 咁

我諗緊rax80 or 120 or EA9350

唔知真。mesh 係咪好用啲
而家用ai mesh 都只係慳左人手轉ssid 呢步
速度無乜提升

唔該巴打 我再google了解下
依家個垃圾router都好多年前
另外想問下大家多數係邊買router??
陣間會出黃金睇下 有冇話邊間推薦

真mesh 一定好過ai mesh. 真mesh 係硬件晶片對晶片幫你互換wifi signal， 但ai mesh 係用software 加工，基本要經cpu 處理wifi 轉換 會慢好多 而且會有半秒斷線情況出現。
加上mesh 要佔用部分頻寬做傳輸 最多都係保你速度同主機唔會差太遠，速度提升根本無可能

都係深水埗黃金3C 是但一間啦

請問MIKROTIK ROUTER 個LICENSE係咪要另外比錢? RB4011 個LICENSE 5 要比800? 請指教

RouterBOARD and PC license
RouterBOARD devices come preinstalled with a RouterOS license, if you have purchased a RouterBOARD device, nothing must be done regarding the license.

無野了

唔知有無離題不過想問下1000mb光纖上網邊間好
而家用緊hkbn 100mb就黎完約

幫手推新po

認真 得返網上爬

Router路由器 集中討論區(19)發問前請細閱置頂